{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_010443",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "권벌 종가 유묵"
    },
    "text": "権閥宗家遺墨 (권벌 종가 유묵)\\n\n慶尚北道奉化郡チュンジェキル60(奉化邑、チュンジェキル60)\\n\n1986年11月29日、宝物に指定されたのは8種類14冊の書物です。 ① 金九真墨(キム·グジンムク):サイズは47.6×98.7cmです。慈庵金九という4大名筆の一人が1519年に書いた草書体の掛け軸です。 ② 許穆青岩亭扁額題字:サイズは187×54.2cmです。原本の扁額で、伝書の大家であるホ·モクが1682年にクォンボルの亭子「青岩亭」の扁額として書いたものです。4つの伝書「青岩水石」という文字を横に書き、左側に中字書体で小紙を縦に書いています。 ③ 張弼真墨:サイズは14×138.4cmです。中国明代の草書家である張弼が書いた真墨2幅と権斗寅・権斗経の識記1幅の計3幅です。この書帖は1539年に権閥が明に使臣として行った時に購入したものです。 ④ 李滉書帖:サイズは20×45.2cmです。1冊の古詩が絹に書かれた10面の帖装です。退渓李滉が中宗から明宗の時代に書いたものです。 ⑤ 許穆全書:サイズは30.6×36.6cmです。筆写本で、1冊です。1681年にホ·モクがクォン·ドゥインに書いた「眉愁伝」という書です。 ⑥ 巻伐収跡·先賢修跡:サイズは18.4×29.2cmです。1冊の巻伐収跡は朝鮮中宗から明宗の時代の忠斎の簡察であり、先賢修跡は世宗から端宗の時代の永尚皇甫仁など7人の筆跡です。 ⑦ 岩蔵古跡:サイズは25.3×39.6cmです。5冊あり、帖蔵です。燕山君から仁祖の時代の柳舜・李賢甫・成守深・李滉・柳成龍など34人の視察と詩稿などが収録されています。 ⑧ 院蔵古跡帖:サイズは27.8×47.4 cmです。筆写本で、1冊です。宣祖から顕宗の時代の忠斎を祭享する三渓書院に関する顕宗の賜祭文と金誠一・鄭求の看察などでできた書帖です。この遺墨は朝鮮書道史研究の重要な資料となります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この権閥宗家遺墨はどこで見ることができますか？",
            "answer": "この権閥宗家遺墨は慶尚北道奉化郡チュンジェキル60（奉化邑、チュンジェキル60）で見ることができます。"
        },
        {
            "question": "金九真墨を誰が書いたのですか？",
            "answer": "金九真墨は慈庵金九という4大名筆の一人が1519年に書いた草書体の掛け軸です。"
        },
        {
            "question": "許穆青岩亭扁額題字はいつ書かれたものですか？",
            "answer": "許穆青岩亭扁額題字はホ·モクが1682年にクォンボルの亭子「青岩亭」の扁額として書いたものです。"
        },
        {
            "question": "張弼真墨は何のために購入されたのですか？",
            "answer": "張弼真墨は権閥が1539年に明に使臣として行った時に購入されたものです。"
        },
        {
            "question": "李滉書帖は誰によって書かれましたか？",
            "answer": "李滉書帖は退渓李滉が中宗から明宗の時代に書いたものです。"
        },
        {
            "question": "許穆全書は誰によって書かれましたか？",
            "answer": "許穆全書はホ·モクが1681年にクォン·ドゥインに書いた「眉愁伝」という書です。"
        },
        {
            "question": "巻伐収跡·先賢修跡には何が収録されていますか？",
            "answer": "巻伐収跡には朝鮮中宗から明宗の時代の忠斎の簡察があり、先賢修跡には世宗から端宗の時代の永尚皇甫仁など7人の筆跡が収録されています。"
        },
        {
            "question": "岩蔵古跡には何が収録されていますか？",
            "answer": "岩蔵古跡には燕山君から仁祖の時代の柳舜・李賢甫・成守深・李滉・柳成龍など34人の視察と詩稿などが収録されています。"
        },
        {
            "question": "院蔵古跡帖はどんな資料ですか？",
            "answer": "院蔵古跡帖は宣祖から顕宗の時代の忠斎を祭享する三渓書院に関する顕宗の賜祭文と金誠一・鄭求の看察などでできた書帖です。"
        },
        {
            "question": "この遺墨は朝鮮書道史研究にとって重要な資料ですか？",
            "answer": "はい、この遺墨は朝鮮書道史研究にとって重要な資料となります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 596,
        "QA": 475
    }
}